---
title: "如何 Trigger 所有專案的 gitlab-ci"
description: 摘寫 pipeline source 等於 trigger，讓別人可以執行整合測試.
image: "../../public/blogs/gitlab.png"
publishedAt: "2024-04-09"
updatedAt: "2024-04-09"
author: "Charles"
isPublished: true
tags:
  - gitlab
---

>  在 CICD Repository 中的 gitlab-ci.yml 使用 Gitlab Trigger 去觸發組內專案的 gitlab-ci 做測試。之前有部內同仁詢問要如何知道一下指令有正常運行

### 摘寫 pipeline source 等於 trigger，讓別人可以執行整合測試.

<Image src="/blogs/how-to-trigger-gitlab-ci-for-all-projects/23e30362-6bed-4a05-92e4-b68f0e7c0c0c.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

以下是我的測試的範例：

<Image src="/blogs/how-to-trigger-gitlab-ci-for-all-projects/a12b01e6-8630-4e07-88c1-a34090829271.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

1.  在 CICD 專案中建立一個 gitlab-ci.yml 檔案
2.  寫上執行的 stages
3.  接下去就是寫要觸法的 Jobs
4.  在 Job 內不需要使用 script，使用 trigger
5.  project 是要 Trigger 測試的專案
6.  branch 是要 Trigger 測試的分支

寫好了之後就可以上傳到 CICD repository 上了

<Image
  src="/blogs/how-to-trigger-gitlab-ci-for-all-projects/282ac481-0f25-48dc-b69c-a038e8391e27.png"
  width="718"
  height="404"
  alt="CICD Repo 中可以看到他會 trigger 其他專案的 gitlab-ci 內的測試"
  sizes="100vw"
/>
